The good Comrade

聽日可以用?

《好戰友》（德語：Der gute Kamerad）為傳統德國武裝部隊對於殉職，陣亡以及過世的袍澤所唱頌的輓歌，自德國防衛軍歷經德國國防軍，至今德國聯邦國防軍依舊傳唱。較廣為人知的歌詞是首句「Ich hatt' einen Kameraden」（我曾有個戰友）。